
\medskip 

%Une boulangerie veut installer une rampe d'accès pour des personnes à mobilité réduite. 
%
%Le seuil de la porte est situé à 6 cm du sol. 
%
%\medskip
%
%\textbf{Document 1 : Schéma représentant la rampe d'accès}
%
%\begin{center}
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(12,6)
%%\psgrid
%\psframe(12,6)
%\pspolygon(1.5,2)(8,2)(8,3.5)
%\psline(1.5,2)(0.5,2.4)(7,3.9)(8,3.5)
%\psarc(1.5,2){0.6cm}{0}{14}
%\rput{14}(4.4,2.9){DT = 50,2 cm}
%\rput(3.5,1.2){$\widehat{\text{TDS}}$ : angle formé par la} 
%\rput(3.5,0.8){rampe avec l'horizontale }
%\uput[d](4.75,2){DS : longueur de l'horizontale }
%\rput(9,2.75){TS = 6 cm}
%\psline{->}(2.2,1.4)(2.2,2.1)
%\uput[ur](8,3.5){T} \uput[dl](1.5,2){D} \uput[dr](8,2){S} 
%\psframe(8,2)(7.8,2.2)
%\end{pspicture}
%\end{center}
%
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|}
%\textbf{Document 2 : Extrait de la norme relative aux rampes d'accès pour des personnes à mobilité réduite}\\ \hline
%La norme impose que la rampe d'accès forme un angle inférieur à 3\degres avec l'horizontale sauf dans certains cas. \\
%
%Cas particuliers :\\ 
%L'angle formé par la rampe avec l'horizontale peut aller :\\ 
%\hspace{1cm} -- jusqu'à 5\degres{} si la longueur de l'horizontale est inférieure à 2 m. \\
%\hspace{1cm} -- jusqu'à 7\degres{} si la longueur de l'horizontale est inférieure à 0,5 m. \\ \hline
%\end{tabularx}
%
%\medskip
%
%Cette rampe est-elle conforme à la norme ?
$\bullet~~$ Calcul de l'horizontale DS.

Dans le triangle rectangle en S, TSD le théorème de Pythagore donne :

$50,2^2 = 6^2 + \text{DS}^2$ soit  $\text{DS}^2 = 50,2^2 - 6^2 = \num{2484,04} \approx 49,84$~(cm).

La distance étant inférieure à 0,5~m l'angle peut aller jusqu'à 7\degres.

$\bullet~~$ Calcul de l'angle $\widehat{\text{TDS}}$

Dans le triangle rectangle TDS, on a :

$\sin \widehat{\text{TDS}} = \dfrac{\text{DS}}{\text{DT}} = \dfrac{6}{50,2}$.

La calculatrice donne $\widehat{\text{TDS}} \approx 6,86$\degres : la rampe est conforme à la norme. 
